%% ДОКУМЕНТ
\documentclass[a4paper,10pt,russian,oneside,final]{report}
%\usepackage{showframe} % показывает разметку
\sloppy % ослабляет стандарты latex, изменяет расстояния между словами,
        % предотвращая выход за границы области текста
%\fussy % наоборот - для поиска ошибок


%% КОДИРОВКА
\usepackage{cmap}             % поиск по PDF

%нажимаемые ссылки
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\usepackage{mathtext}         % русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}     % кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}   % кодировка исходного текста
\usepackage[russian]{babel}   % локализация и переносы


%% ШРИФТЫ
\usepackage{indentfirst} % абзацный отступ после заголовка
\parindent=1.25cm        % абзацный отступ
\clubpenalty=500         % управление разрывом страницы после первой строки абзаца
\widowpenalty=500        % управление разрывом страницы перед последней строкой абзаца
\usepackage[onehalfspacing]{setspace} % интервал между (1.5 в тексте, но не в таблицах)
\frenchspacing

%%BoikovIK жалкие попытки сделать поприятнее шрифты
\linespread{1.3} % полуторный интервал
%\renewcommand{\rmdefault}{ftm} % Times New Roman
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}{\tiny}

%% МАТЕМАТИКА
% расширенные наборы  математических символов
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm,mathtools,latexsym,mathrsfs,dsfont, bbm}
% Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{}
\usepackage{calc}

%%длинные равенства [Без этого что-то не работает]
\makeatletter
\newcommand*{\Relbarfill@}{\arrowfill@\Relbar\Relbar\Relbar}
\newcommand*{\xeq}[2][]{\ext@arrow 0100\Relbarfill@{#1}{#2}}
\makeatother

%% ВИСЯЧАЯ ПУНКТАЦИЯ [Оформление]
\usepackage{microtype}
\SetProtrusion
{
encoding = T2A,
family = faq
}
{
« = {1000,     },
» = {    , 1000},
„ = {1000,     },
“ = {    , 1000},
( = {1000,     },
) = {    , 1000},
! = {    , 1000},
? = {    , 1000},
: = {    , 1000},
; = {    , 1000},
. = {    , 1000},
- = {    ,  500},
{,}= {    , 1000}
}
\DeclareMicrotypeSet{t2atext}{encoding=T2A}
\UseMicrotypeSet{t2atext}

%% ГРАФИКИ
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage[labelsep=period,tableposition=top,justification=centering]{caption}
\usepackage{subcaption}

%% ТАБЛИЦЫ
\usepackage{tabularx,longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}

% стиль:              \textbf{Таблица 1.1.} имя
\DeclareCaptionFormat{GOSTtable}{\raggedleft #2#1~#3}
\DeclareCaptionLabelSeparator{fill}{}
\DeclareCaptionLabelFormat{fullparents}{\bothIfFirst{#1}{~}#2.}
\captionsetup[table]{
     format=GOSTtable,
%     font={footnotesize}, % кегль
     labelformat=fullparents,
     labelsep=fill,
     labelfont={bf},
     justification=centering,
     singlelinecheck=false,
     aboveskip=1ex,
     belowskip=1.5ex
     }

%% ФОРС ПОЛОЖЕНИЯ ГРАФИКИ, ОБТЕКАНИЕ ТЕКСТОМ И PDF
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{lipsum}

%% ОСТАЛЬНОЕ
\usepackage{datetime}
\usepackage{makeidx} %index list
\usepackage{textcase}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{lastpage}


%%%%%%%%%%%%%%%%% ОФОРМЛЕНИЕ %%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------------------- pdf -------------------%
%% ГЕОМЕТРИЯ
\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1.0cm}% левое поле
\geometry{right=1.0cm}% правое поле
\geometry{top=2cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyheadoffset{0mm}
\fancyfootoffset{0mm}
\setlength{\headheight}{1cm}
\setlength{\voffset}{-0.1cm}
\setlength{\headsep}{0.5cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

%BoikovIK полоска + номер снизу
\renewcommand\footrule{\begin{minipage}{1\textwidth}
\hrule width \hsize height 2pt \kern 1mm \hrule width \hsize
\end{minipage}\par}%

%BoikovIK полоска сверху
\renewcommand\headrule{
\begin{minipage}{1\textwidth}
\hrule width \hsize \kern 1mm \hrule width \hsize height 2pt
\end{minipage}}%

%% СЕКЦИОНИРОВАНИЕ
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]
    {\filright}
    {\MakeUppercase{\Huge\bfseries\chaptertitlename}
    \Huge\bfseries\thechapter}%
    {0.5ex}%
    {\Huge\bfseries\hyphenpenalty=10000}{}

\titleformat{\section}
    {\LARGE\bfseries\hyphenpenalty=10000}
    {\thesection}
    {1em}{}

\titleformat{\subsection}
    {\Large\bfseries\hyphenpenalty=10000}
    {\thesubsection}
    {1em}{}

% Настройка вертикальных и горизонтальных отступов
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-10pt}{16pt}
\titlespacing*{\section}{\parindent}{*2}{*2}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{*2}{*2}


%% ОГЛАВЛЕНИЕ
\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hspace{0.38\textwidth}%
\large\bfseries\MakeUppercase}
\renewcommand{\cftbeforetoctitleskip}{-0.5em}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\mbox{}\hfill\\\mbox{}\hfill{\small Стр.}\vspace{-2.5em}}
\renewcommand{\cftchapfont}{\bfseries\MakeUppercase\chaptername\hspace{0.30em}}
\renewcommand{\cftchapnumwidth}{0em}
\renewcommand{\cftchapaftersnumb}{\hspace{0.5em}.\hspace{0.5em}} % после номера главы
\renewcommand{\cftbeforechapskip}{1em}
%\renewcommand{\cftsecfont}{\hspace{35pt}}
%\renewcommand{\cftsubsecfont}{\hspace{35pt}}
\renewcommand{\cftparskip}{-1mm}
\renewcommand{\cftchapdotsep}{4}
\renewcommand{\cftdotsep}{4}


%% НАСТРОЙКА ПРИЛОЖЕНИЙ
\usepackage[title,titletoc]{appendix}

%% КОМАНДЫ
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
\newtheorem{lemma}{Лемма}[theorem]
\newtheorem{definition}{Определение}[section]

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{example}{Пример}[section]
\newtheorem{warning}{Замечание}[section]
\newtheorem{exercise}{Упражнение}[section]
\newtheorem{consequence}{Следствие}[section]

\setlength\parindent{0pt}


%убираем цифры с топа
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markright{#1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}{}}

\fancypagestyle{plain}{
    }

%ламповый титульник
\AtBeginDocument{\newcommand{\BigHeader}[2]{%
	\thispagestyle{plain}
	\begin{center}
	\textbf{\Huge #1} \\
	\vspace{1.5em}
	\textbf{\large #2} \\
	%\vspace{0.5em}

	{Собрано: \today~\currenttime} \\
	\end{center}

	\gdef\LectureName{#1}

    \hrulefill

    {
    \let\clearpage\relax
    \vspace{1em}
    \tableofcontents
    }
    \clearpage
}}

%отображение автора и его обновление и прочая чушь на углах

\cfoot{\normalsize\rmfamily\thepage~из~\pageref*{LastPage}}
\makeatletter
\rfoot{\normalsize\rmfamily\@ifundefined{currentauthor}{}{Автор: \currentauthor}}
\makeatother
\global\newcommand{\setauthor}[1]{\gdef\currentauthor{#1}}

% доказательства
\usepackage{changepage, enumitem}
\newcommand{\proofbegin}{$\blacktriangleright$}
\newcommand{\proofend}{$\blacktriangleleft$}

% http://tex.stackexchange.com/a/67740
\renewenvironment{proof}{%
	\begin{adjustwidth}{0pt}{\widthof{\proofend}}%
	\begin{description}[labelwidth=\widthof{\proofbegin},leftmargin=!]%
	\item[\proofbegin]%
}{%
    \hfill\makebox[0pt][l]{\proofend}
	\end{description}%
	\end{adjustwidth}%
}


\pagestyle{plain}

%Специально для матана:
\input{shortcuts}
%Рисовалка
\input{tikz_is}

\def\todo{\textcolor{red}}

%% ДОКУМЕНТ
\begin{document}
\setauthor{Минин М., Белоусов Н.}
\BigHeader{Матанализ, IV семестр}{2016, лектор: Храбров Александр Игоревич}

\lhead{\text{Матанализ, IV семестр}}
\rhead{\rightmark}
\input{tex/lection1.tex}
\input{tex/lection2.tex}
\input{tex/lection3.tex}
\input{tex/lection4.tex}
\input{tex/lection5.tex}
\input{tex/lection6.tex}
\input{tex/lection7.tex}
\end{document}
